\chapter{Desenvolvimento}\label{cap2}
 Nesse capítulo será apresentado o projeto do EmerVant em suas áreas e escopo que irá atender. Também nesse capítulo  são apresentados o planejamento do projeto com base nesse escopo. Assim esse capítulo possui as seguintes seções:

\textit{Escopo} : Seção que apresenta o escopo do projeto, como os requisitos a serem atendidos.

\textit{Estrutura analítica do Projeto (EAP)}: Seção que descreve uma  EAP de modo a planejar as entregas ao longo do ciclo de vida do projeto.

\textit{Cronograma}: Seção que aborda o planejamento em atividades e datas assim como o gráfico de Gantt.

\textit{Solução inicial}: Seção na qual há uma proposta de solução inicial embasada em pesquisas gerais relacionadas ao produto.

\textit{Solução Técnica}: Seção que apresenta as soluções mais robustas e técnicas dadas ao projeto com base nas áreas definidas na EAP.

A solução técnica é apresentada nas seguintes subseções baseadas nas áreas definidas na EAP

\textit{Estrutura do VANT}: Essa subseção descreve o VANT em suas questões estruturais, tais como: dimensão, materiais, carga. Também aborda a escolha da aeronave e a especificação do tipo escolhido.

\textit{Sistema de Controle do VANT}: Nessa subseção estão descritas as formas de controle do VANT através da central de atendimento e como é dada essa comunicação entre a central e o VANT.

\textit{Comunicação do VANT}: Nessa subseção estão descritas as formas de comunicação entre o VANT e controlador, entre o VANT e o usuário-cidadão e entre o VANT e o usuário-central de atendimento.

\textit{Equipamentos de socorro}: Nessa subseção são apresentadas descrições e dimensões dos dois equipamentos a serem levados no VANT, o desfibrilador e o reanimador manual.

\textit{Sistema de Fornecimento de Energia}: Nessa subseção é abordado acerca de baterias em geral, como fonte energética selecionada, e da bateria escolhida para o projeto.


 \section{Escopo}
  \input{editaveis/escopo}

\section{Estrutura Analítica de Projeto - EAP}
  \input{editaveis/eap}
 
\section{Cronograma}
  \input{editaveis/cronogramadedesenvolvimento}

\section{Solução Inicial}
  \input{editaveis/solucao}

\section{Solução Técnica}
  Nessa seção serão apresentadas as soluções técnicas de cada área definida na EAP: estrutura do VANT,
  fonte energética do VANT, Controle e Comunicação.

\subsection{Estrutura do VANT}
  \input{editaveis/estrutura}
  
\subsection{Sistema de Controle do VANT}
  \input{editaveis/controle}

\subsection{Comunicação do VANT}
  \input{editaveis/comunicacao}

\subsection{Equipamentos de socorro}
  Nessa seção estão descritos os equipamentos a serem levados no EmerVant.
  \input{editaveis/equipamentos}
  

\subsection{Sistema de Fornecimento de Energia}
  \input{editaveis/fonte}



