\chapter[Introdução]{Introdução}\label{cap1}

Esse capítulo aborda sobre uma visão geral do projeto, como os seus objetivos e aborda acerca da inserção desse projeto em um determinado contexto. Assim esse capítulo está dividido nas seguintes seções:

\textit{Contexto} : Seção que apresenta o contexto, ou cenário, no qual o projeto está inserido.

\textit{Descrição do Problema}: Seção que descreve o problema identificado referente ao contexto apresentado.

\textit{Justificativa}: Seção que aborda uma justificativa do uso do projeto nesse contexto especificado.

\textit{Objetivos}: Seção na qual são apresentados os objetivos a serem alcançados no desenvolvimento do projeto.

\textit{Metodologia}: Seção onde é apresentada a metodologia de gerenciamento de projetos \textit{Project Management Body of Knowledge} (PMBOK), que é utilizada ao longo do desenvolvimento do trabalho.

\textit{Plano de Comunicação}: Seção que trata acerca da comunicação da equipe do projeto.

\textit{Ferramentas Computacionais}: Seção que descreve as ferramentas utilizadas na construção dos itens deste relatório e que foram utilizadas para interação entre os membros da equipe.


\section{Contexto}
  \input{editaveis/contexto}
\section{Descrição do Problema}
A partir do contexto apresentado o problema a ser solucionado é:
Demora no socorro pré-hospitalar dadas as dificuldades de acesso das ambulâncias, por natureza ou por circunstância.

\section{Justificativa}
  \input{editaveis/justificativa}
\section{Objetivos}
  \input{editaveis/objetivos}


\section{Metodologia}
   \input{editaveis/metodologia}

